美國軍艦「大浪受損」！ 水兵暈浪還有人受輕傷 原文網址: 美國軍艦「大浪受損」！水兵暈浪還有人受輕傷

大批北約部隊25日聚集在挪威進行「三叉戟結合軍演」，但演習前卻傳出，兩棲登陸艦「港斯頓霍爾號」（USS Gunston Hall）碰上大浪，船身受損，還有多名船員受傷，只好緊急調頭返回港口，做進一步的維修和檢查。
據《商業內幕》報導，有4名美國士兵23日運送演習的貨物時，在途中發生了車禍，3輛車撞成一團，另1輛則是從人行道緊急閃過。其中1名士兵住院治療後已康復，另外3名則情況穩定，但仍要留院觀察。
不只士兵傳出意外，連軍艦也遇到麻煩。港斯頓霍爾號22日遇大浪摧殘，被迫返回冰島的雷克雅維克港，艦上的甲板艙和幾艘登陸艇也都損壞，還有幾名士兵受到輕傷或暈浪。
兩棲運輸艦「紐約號」（USS New York）為了安全起見，也一同回到港口接受檢查。在這次派出的3艘軍艦中最大「硫磺島號」（USS Iwo Jima）則沒有調頭，繼續前往挪威進行北約軍演。

原本3艘軍艦預定在16日就要抵達冰島，參加軍演前的訓練，不過因為天候不佳延後一天到17日，但最後仍因為風浪太大而取消整個預演。
美國海軍的新聞公告指出，目前還不確定港斯頓霍爾號跟紐約號是否會再度出發，並沒有制定出明確的時間表，因為數名海軍這次受到大浪與寒冷的引響，身體紛紛出現不適，官方不希望因為一次演習害任何人受傷。

係機會喇支那!!

轟呀

CCTVB可以LOOP一日啦！

LOOP足成個月

太耐無打仗 要盡快打入台海 訓練新兵

好彩果架係美國軍艦, 換中國軍艦既話應該沉左落海底

就算美國二戰嗰啲戰列艦出到大西洋太平洋啲風浪勁都係會頂唔順，但係中國嗰啲係個南海附近行行吓都可以出事所以真係冇得比

幾撚辛苦先搵到一兩單美帝既柒野
但小支支既柒野多到成本字典咁
每當講幾秒都講成日

厲害了 支的國 可以打成個月飛機啦

查下gunston hall係咩年代整嘅先啦.

好quote唔quote quote ettoday
連賣過 都好過佢

美國為首的29個北約成員國周四（25日）與瑞典及芬蘭，在挪威展開冷戰結束後最大規模的軍事演習，震懾俄羅斯，亦令歐洲重回冷戰的對峙局面。不過，就在北約威懾俄羅斯的千鈞一髮之際，美國海軍3艘兩棲登陸艦，卻不敵挪威海的驚濤駭浪，不但艦上的裝備受損，艦上官兵因顛簸而上吐下瀉，兩艦最終折返冰島，或無法參與演習。

代號為「三叉戟結合2018」的演習將持續舉行至下月7日，除了演練傳統的海陸空交戰模式外，亦加入針對俄羅斯網軍的網絡防衞演練，北約已邀請俄羅斯及白羅斯（前稱白俄羅斯）派出軍事觀察員視察演習。

美國軍事新聞網站報道，海軍兩棲登陸艦岡斯頓霍爾號（USS Gunston Hall）、紐約號（USS New York）及硫磺島號（USS Iwo Jima）於周一（22日），前往挪威期間遇上惡劣天氣，艦上多人暈船浪及受輕傷。巨浪亦導致岡斯頓霍爾號的井型甲板，以及搭載的通用登陸艇受損，需折返冰島首都雷克雅未克的港口作進一步評估。

為了安全起見，紐約號亦跟隨岡斯頓霍爾號返航，暫未知兩艦會否再次前往挪威。至於噸位最大的硫磺島號則未有調頭，繼續前往挪威。冰島及附近海域近期天氣不穩，硫磺島號原定於上周三（17日）在冰島，參與登陸演練，最終因天氣不穩而取消。對於出師不利及一波三折，美國海軍陸戰隊承認到經驗不足，無法有效應對寒冷天氣及北大西洋的巨浪。

由於演習的士兵眾多，令食宿安排及物流面臨龐大壓力，挪威軍方已添置逾3萬床位及上百萬份飯盒及460萬枝食水，並實施陸空交通管制。然而，其他北約成員國並沒有充分採購補給物資，荷蘭軍方因未料及挪威天氣寒冷，忘記為1000軍人購置保暖衣物，最終唯有資助軍人自行購買。

由於部分演習地點距離俄羅斯邊境不足200公里，俄羅斯外交部批評演習導致北半球局勢緊張，強調俄方會採取必要的報復措施，確保穩定。俄羅斯駐挪威大使館亦批評演習挑釁，譴責西方國家企圖以防衞為幌子，掩飾一場反俄演習。

俄羅斯國防部長紹伊古表示，北方艦隊年底將獲得5艘新戰艦、5艘支援船艦及15架軍機，增強戰鬥力。此外，駐守在北極地區的俄軍將建成及翻新多個空軍基地，並安裝新雷達及防空導彈系統。有法國智庫的研究員表示，俄羅斯軍力已回復到冷戰水平，北約也在回復過去的狀態。

樓豬篇垃圾係無提某d字眼

三軍未動，糧草先行。

中國又成為最大贏家

You are fake news.gif

南海既浪同北大西洋真係無得比

南海無颱風靜到好似泳池咁，北大西洋平日都好似世界末日

欺山莫欺水

架船服役超過三十年

EPF都試過被浪打傷

好彩有演習

north sea 啲浪可以成架船高，噸位細啲都死

香港打次風都頂唔到啦
老解啲艦